**2298. – Hieracium vallesiacum** Fr. – Plante vivace, aphyllopode ; tige de 3-10 dm fortement //poilue-hérissée surtout inférieurement ; //corymbe à rameaux courts ; //feuilles //nombreuses, //obscurément veinées en dessous, //dentées ou presque entières, //les inférieures //lancéolées-oblongues //atténuées en pétiole court, //ailé, les //suivantes sessiles presque demi-embrassantes, //lancéolées ou ovales-lancéolées, //rarement subpanduriformes, //les supérieures bractéiformes ; //pédoncules pourvus de poils étoiles et de quelques poils glanduleux ainsi que l'involucre //ovoïde à folioles obtuses ; ligules glabres ; akènes roux ou bruns ; fleurs jaunes.
Bois, rocailles des montagnes : Savoie, Haute-Savoie, Dauphiné, Alpes-Maritimes ; Corse. Ligurie, Piémont, Suisse. = Septembre.